**Yahoo\!
Messenger**是一个流行的免费[即时通讯软件](../Page/即时通讯软件.md "wikilink")，由[雅虎公司开发](../Page/雅虎.md "wikilink")，較早期的版本名稱為**Yahoo\!
Pager**。用户使用Yahoo\!
ID登入，使用同一个ID也可以访问Yahoo提供的其他服务，例如電子信箱、相簿、儲存空间和个人主页。在Yahoo\!
Messenger中也集成了部分其他服务的功能，例如在用户的[Yahoo\!邮箱中有新信件时Yahoo](../Page/Yahoo!邮箱.md "wikilink")\!
Messenger会提示用户。

Yahoo\! Messenger在7.0之前的版本代號為「Iceman」。7.0版的版本是一個重新開發的軟件，加入了語音通話的內容。

2007年5月2日推出線上版，並支援11種語言，可直接透過[Flash驅動於網頁上和好友傳訊](../Page/Flash.md "wikilink")，雅虎宣布將於2011年11月1日，終止網上版服務。

Yahoo\!奇摩即時通可以和[Windows Live
Messenger互通](../Page/Windows_Live_Messenger.md "wikilink")，但僅限於基本的對話功能而已，像是視訊、動畫快遞，以及其他雙方軟體所各有的獨特功能仍無法互通，Yahoo奇摩即時通與Microsoft
Windows Live Messenger
的互通使用服務只提供到2013年12月14日止，同時停止服務的功能還包含Yahoo奇摩即時通公共聊天室及Yahoo奇摩即時通對講機\[1\]。

2016年8月奇摩宣布終止舊版即時通服務\[2\]。2018年6月，Yahoo奇摩即時通宣布因為傳播環境不斷變化，將於同年7月17日終止服務，並表示會努力打造全新的溝通工具。\[3\]

## 發行歷史

### Windows版本

| 顏色 | 意思   |
| -- | ---- |
| 紅色 | 舊版本  |
| 綠色 | 現時版本 |
| 藍色 | 未來版本 |

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>版本編號</p></th>
<th><p>發行日期</p></th>
<th><p>相關變更</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1.0</p></td>
<td><p>1998年3月</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3.0</p></td>
<td><p>2000年8月</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4.0</p></td>
<td><p>不明</p></td>
<td><p>*最終支援<a href="../Page/Windows95.md" title="wikilink">Windows95及</a><a href="../Page/Windows_NT.md" title="wikilink">Windows NT</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5.0</p></td>
<td><p>2001年11月</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6.0</p></td>
<td><p>2004年8月</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7.0</p></td>
<td><p>2005年8月</p></td>
<td><p>*提供<a href="../Page/Yahoo!_Voice.md" title="wikilink">Yahoo! Voice服務</a><br />
*建置廣告服務</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8.0</p></td>
<td><p>2006年6月</p></td>
<td><p>*更名-{Yahoo! Messenger}-<br />
*允許連絡<a href="../Page/Windows_Live_Messenger.md" title="wikilink">Windows Live Messenger朋友</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>2007年1月8日</p></td>
<td><p>*支援<a href="../Page/Windows_vista.md" title="wikilink">Windows vista操作系统</a><br />
*允许多标签聊天。<br />
*新的表情符号、图标、报警声音。<br />
*根据用户兴趣自动创建组别。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8.1.0.239</p></td>
<td><p>2007年1月26日</p></td>
<td><p>*提高通知质量，支持以800、888，877，866为开头的电话。仅支持美国， 西班牙，法国，德国，香港，新加坡。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8.1.0.249</p></td>
<td><p>2007年4月3日</p></td>
<td><p>*安全更新。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8.1.0.401</p></td>
<td><p>2007年6月8日</p></td>
<td><p>*安全更新。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8.1.0.416</p></td>
<td><p>2007年8月21日</p></td>
<td><p>*安全更新。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9.0 Beta</p></td>
<td><p>2007年10月9日</p></td>
<td><p>*新的联系人列表外观，包括大图标，可以与给发短信、即时通信、语音沟通。<br />
*新的界面皮肤。<br />
*新的<a href="../Page/Flickr.md" title="wikilink">Flickr的整合</a>。<br />
*内置播放器，支持视频播放与共享，无需额外插件。<br />
*支持离线通话（需要拥有Phone Out帐号）。<br />
*支持语音邮件。<br />
*支持<a href="../Page/Unicode.md" title="wikilink">Unicode</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9.0.0.907</p></td>
<td><p>2007年11月7日</p></td>
<td><p>*朋友选项中增加：只显示朋友名称与详细资料两个设置选项。<br />
*新增键盘快捷键。<br />
*修复Windows vista系统下一些安装错误。<br />
*暂时删除游戏功能。（2008年7月18日恢复）<br />
*<a href="../Page/奇虎360.md" title="wikilink">奇虎360插件依然存在</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9.0稳定版本</p></td>
<td><p>2008年9月23日</p></td>
<td><p>*新增<a href="../Page/Pingbox.md" title="wikilink">Pingbox</a>™功能。<br />
*新的皮肤。<br />
*精典表情回归。<br />
*防打扰列表数扩展。<br />
*内置视频和图片播放器。<br />
*新增表情。<br />
*联系人数据导入向导。<br />
*随时关注好友信息的更新。<br />
*呼叫转移（需要拥有Phone Out帐号）与支持新的语音邮件功能。<br />
*游戏功能回归。<br />
*优化细节上的体验。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9.0.0.2112</p></td>
<td><p>2009年1月12日</p></td>
<td><p>*修复部分用户的登陆问题。<br />
*修复Windows vista下崩溃问题，与IOLO杀毒软件冲突问题。<br />
*「对方正在输入...」的提示改在聊天窗口顶部。<br />
*增加离线窗口非好友提示，与垃圾信息举报。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9.0.0.2124</p></td>
<td><p>2009年1月29日</p></td>
<td><p>*修复部分用户的登陆问题。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9.0.0.2128</p></td>
<td><p>2009年2月5日</p></td>
<td><p>*修复部分用户的登陆问题。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9.0.0.2136</p></td>
<td><p>2009年2月23日</p></td>
<td><p>*解决客户端安装问题。<br />
*解决与部分杀毒软件、视频插件的冲突问题。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9.0.0.2152</p></td>
<td><p>2009年4月14</p></td>
<td><p>*优化安全功能，增加反垃圾信息工具。<br />
*内置媒体播放器。<br />
*联系人列表设置细化，支持大头像。<br />
*支持Pingbox，新的皮肤</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10.0</p></td>
<td><p>2009年12月12日</p></td>
<td><p>*透過「好友動態」功能可以查看連絡人在其他網站上的最新動向。<br />
*增加多國語言支援（部份國家的版本無此功能）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10.0.0.542</p></td>
<td><p>2009年9月29日</p></td>
<td><p>*摄像头检测逻辑的改进。<br />
*关于视频通话按键变灰的说明。<br />
*平滑处理未应答呼叫。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10.0.0.1102</p></td>
<td><p>2009年11月12日</p></td>
<td><p>*支援<a href="../Page/Windows7.md" title="wikilink">Windows7系统</a>。<br />
*提供高质量视频通话。<br />
*即时关注好友<a href="../Page/Twitter.md" title="wikilink">Twitter内容更新</a>、<br />
*美国版本雅虎通支持16种语言转换。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10.0.0.1241</p></td>
<td><p>2010年3月2日</p></td>
<td><p>*增强视频通话的功能与稳定性。<br />
*提升<a href="../Page/Windows7.md" title="wikilink">Windows7系统下视频通话的兼容性</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10.0.0.1258</p></td>
<td><p>2010年3月23日</p></td>
<td><p>*安全性增强。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11.5.0.228</p></td>
<td><p>2011年8月</p></td>
<td><p>*可分享動態至<a href="../Page/Facebook.md" title="wikilink">Facebook</a>、<a href="../Page/Twitter.md" title="wikilink">Twitter</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### MAC版本

### IOS版本

## Yahoo\! Messenger 通訊協定

**Yahoo\! Messenger 通訊協定**（**YMSG**）是一種由Yahoo\!
Messenger所使用的[通訊協定](../Page/通訊協定.md "wikilink")。Yahoo\!
Messenger 除了即時傳輸文字通訊外，還提供包括離線留言、檔案傳輸、語音交談、視訊通話、大頭貼等。

  - 封包結構

Yahoo\!自定義的封包結構如下：

<code>

`  <------- 4B -------><------- 4B -------><---2B---->`
`   ┌──────────────────┬───────────────────┬──────────┐`
`   |      Y M S G     |      協定版本      | 資料長度 |`
`   ├──────────┬───────┴────────┬──────────┴──────────┤`
`   | 服務代碼  |     狀態代碼    |     Session編號     |`
`   ├──────────┴────────────────┴─────────────────────┤`
`   |                                                 |`
`   :                    資料內容                      :`
`   |                   0 ~ 65535                     |`
`   └─────────────────────────────────────────────────┘`

</code>

  - YMSG為其標頭，代表此封包為Yahoo\! Messenger使用。
  - 協定版本代表使用的協定版本號。
  - 資料長度取決於資料內容的總大小，理論值為0\~65535，因為有兩個位元組。
  - 服務代碼、狀態代碼可參考下方文獻。
  - Session編號由伺服器提供，第一次連線時為0，伺服器可隨時改變Session編號。
  - 資料內容理論可達65535的長度，實際上不會超過1000位元組。資料內容以0xC080作分隔。

## 參見

  - [即时通讯软件比较](../Page/即时通讯软件比较.md "wikilink")
  - [即時通訊協定比較](../Page/即時通訊協定比較.md "wikilink")
  - [IRC客戶端比較](../Page/IRC客戶端比較.md "wikilink")
  - [Yahoo\! 即時通訊協定](../Page/Yahoo!_即時通訊協定.md "wikilink")
  - [YMSG](../Page/YMSG.md "wikilink")

## 參考資料

  - [YMSG第9版文獻 (英文)](http://libyahoo2.sourceforge.net/ymsg-9.txt)

## 外部連結

  - [Yahoo\!奇摩即時通（美國）](http://messenger.yahoo.com)
  - [Yahoo\!奇摩即時通（臺灣）](http://tw.messenger.yahoo.com/)
  - [Yahoo\!奇摩即時通（香港）](http://hk.messenger.yahoo.com/)
  - [Yahoo\! Messenger Blog](http://blog.messenger.yahoo.com/)
  - [Yahoo\! Messenger網路版即時通](http://hk.webmessenger.yahoo.com/)
  - [Yahoo\! Messenger網路版即時通](http://webmessenger.yahoo.com/)
  - [Yahoo即時通開發套件（中文）](http://rd-program.blogspot.com/2008/11/msnsdk-yahoo.html)

[Category:即时通讯软件](../Category/即时通讯软件.md "wikilink")
[Category:免費軟體](../Category/免費軟體.md "wikilink")
[Messenger](../Category/雅虎.md "wikilink")
[Category:VoIP軟體](../Category/VoIP軟體.md "wikilink")
[Category:Windows即時通訊客戶端](../Category/Windows即時通訊客戶端.md "wikilink")

1.
2.
3.